\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{fancybox}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{lscape}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{eucal}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{textcomp} 
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
%Tapuscrit : Denis Vergès
\usepackage{pst-plot,pst-tree,pstricks,pst-node,pst-text,pst-all}
\usepackage{pst-eucl}
\usepackage{pstricks-add}
\usepackage{scratch}
\newcommand{\R}{\textbf{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\usepackage[left=3.5cm,right=3.5cm,top=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\newcommand{\barre}[1]{\overline{\,\mathstrut#1\,}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\def\Oij{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O},~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}
\usepackage[dvips]{hyperref}
\hypersetup{%
pdfauthor = {APMEP},
pdfsubject = {Brevet des collèges},
pdftitle = {Strasbourg juin 1965},
allbordercolors = white,
pdfstartview=FitH} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\marginpar{\rotatebox{90}{\textbf{A. P{}. M. E. P{}.}}}
\rhead{\textbf{A. P{}. M. E. P{}.}}
\lhead{\small Brevet des collèges}
\lfoot{\small{Strasbourg}}
\rfoot{\small{juin 1965}}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty}

\begin{center} {\Large{\textbf{\decofourleft~Brevet des collèges Strasbourg juin 1965~\decofourright}}}

\medskip

ENSEIGNEMENT LONG ET ENSEIGNEMENT COURT
\end{center}

\vspace{0,5cm}

\textbf{ALGÈBRE}

\smallskip

\textbf{I}

\medskip

Simplifier l'expression $\dfrac{11a^2 + 11ab}{\phantom{1}5ab + \phantom{1}5b^2}$.

\smallskip

\textbf{II}

\medskip

Effectuer el simplifier, s'il y a lieu,
\[\dfrac{1}{x^2 +x} + \dfrac{x}{x - 1} - \dfrac{2}{x^2 - 1} - 1.\]

\smallskip

\textbf{III}

\medskip

Soit l'expression
\[E(x) = (x - 3)^2 + x^2 - 9 -  (2x + 1)(3 - x).\]

\begin{enumerate}
\item Effectuer, réduire et ordonner l'expression $E(x)$ par
rapport aux puissances décroissantes de $x$.
\item Factoriser l'expression $E(x)$.
\item Pour quelles valeurs de $x$ a-t-on :
	\begin{enumerate}
		\item $E(x) > 4x^2 + 19$ ;
		\item $E(x) = x - 3$ ?
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

\textbf{GÉOMÉTRIE}

\smallskip


Soit une demi-circonférence $(L)$ de diamètre [AB] tel que 
AB $= 8$ cm et de centre O.

Soit [OC] le rayon perpendiculaire à [AB].

Soit I un point quelconque du rayon [OC].

La droite (AI) coupe $(L)$ en M.

Soit H la projection de M sur (AB).

Enfin la droite (BM) coupe la droite (OC) en K.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Démontrer que AI $\cdot$ AM = AO $\cdot$ AB et en déduire la valeur numérique du produit 

AI $\cdot$ AM.
\item Démontrer que OI $\cdot$ OK = OA $\cdot$ OB et en déduire la valeur numérique du produit 

OI $\cdot$ OK.
\item On suppose maintenant OI $= 3$ cm.

Calculer, dans ces conditions, les longueurs OK, AI, AM, MH.
\item Calculer le sinus de l'angle $\widehat{\text{OKB}}$.
\end{enumerate}
\end{document}